[估國家]不滿母親選的旅館太爛 10歲男童持菜刀上街砍人

圖／翻攝自看看新聞

大陸四川省峨眉市本週四(8日)下午，1名年約10歲的男童手持菜刀，站在馬路中央作勢要砍人，不管在場員警怎麼勸男童都不肯放下菜刀，和幾名員警對峙長達半小時，經警方事後了解，男童是因為母親選的旅館太爛，一怒之下才持刀衝到街上。

根據陸媒報導，當時男童高舉拿著菜刀的右手，一直呈現防禦姿態，在場員警不斷勸導男童放下菜刀，但男童始終充耳不聞，甚至一度提起菜刀作勢要砍人，最後為了防止他做出危險舉動，1名員警脫掉鞋子，悄悄走到男童身後奪刀，隨即將他制伏。

圖／翻攝自看看新聞

據了解，該名男童和母親到峨眉市玩，當天母親選擇入住1家小旅館，但男童卻希望住得好一點的飯店，於是大吵大鬧後，便拿了1把菜刀衝到街上，不停揮舞似乎想要砍人，但現場目擊者表示，整個過程都未見男童母親出面。

當地警方指出，該名男童和母親事後已被帶到派出所，目前正在接受員警訓誡，同時還必須接受調解。

唔怪得菜刀要實名制

我覺得咁落去真係有需要

地獄鬼國

咁好抽

好好笑

全個國家都癡撚線

咁點解唔斬老母啊

一槍打死佢咪得囉，搞咁多嘢

個老母高招
扮唔識佢行埋一邊
等佢無從發洩